# Med Agend

## Versões

As versões dos frameworks e pacotes:

- Laravel Framework 8.80.0
- PHP 8.0.14
- Bootstrap 5.1
- jQuery 3.6.0
- Sweetalert 2
- Bootstrap Icons 1.7.2

## Começando

As instruções a seguir vão adicionar uma cópia do projeto na sua máquina local para testes e desenvolvimento.

### Pré-requisitos

- Você precisa dos seguintes serviços instalados no seu computador:

```
GIT
PHP ^8.0
MySQL
Composer (https://getcomposer.org/)
```

### Instalando

- Primeiramente é necessária uma base de dados, para isso é preciso criar uma:

```
CREATE DATABASE laravel;
GRANT ALL PRIVILEGES ON laravel . * TO 'seu_usuario'@'localhost';
```

- Clone o projeto para sua máquina (coloque na pasta do seu servidor WEB):

```
git clone https://lucascaastro@bitbucket.org/lucascaastro/consulta-medica.git
```

- Entre no diretório **consulta-medica**.
- Copie o arquivo .env.example e nomeie .env:

```
cp .env.example .env
```

- Configurar o arquivo .env com as suas informações:

```
DB_CONNECTION=mysql
DB_HOST=127.0.0.1
DB_PORT=3306
DB_DATABASE=laravel
DB_USERNAME=seu_usuario
DB_PASSWORD=sua_senha
```

- Rodar o comando para instalação (pode demorar alguns minutos):

```
composer install
```

- Rodar o comando para gerar a chave do Laravel:

```
php artisan key:generate
```

- Rodar os comandos para migrar o banco de dados com alguns dados de teste:

```
php artisan migrate
```

### Abrir o servidor backend

- Para rodar o servidor backend utilize o comando:

```
php artisan serve
```

## Utilização

- Acessando a URL do projeto, você será direcionado para a página de *login*:

![](https://i.imgur.com/6EDLSF9.png)

- A partir dessa página é possível fazer o *login* ou acessar a página de cadastro:

![](https://i.imgur.com/dyOOYXS.png)

- Após fazer o *login* ou cadastro, o usuário é redirecionado para a rota ```/dashboard```

![](https://i.imgur.com/7uV1xfZ.png)

## Principais Features:
- Cadastro de consulta.
- Edição de consulta.
- Excluir consulta.
- Cadastro de usuário, operador, médico e paciente.
- Edição de usuário, operador, médico e paciente.
- Excluir usuário, operador, médico e paciente.
- Cadastro de especialidade.
- Edição de especialidade.
- Excluir especialidade.

## Controle de Usuário
- Usuários operador, médico e paciente.
